\begin{einstieg}
	\section{Einstiegsaufgabe}
	\recommended{8 Z.\\10 Z.\\15 Z.\\19 Z.\\26 Z.}{\variablen \schleifen \zufall}

	%Heute haben Sie über die Methoden \code{void setup()} und \code{void draw()}, sowie über das Prinzip der Schleifen erfahren.
	%Diese Kenntnisse sollen nun durch Anwendungen gefestigt werden.
	% ^ Entfernt aufgrund von Platzmangel

	\subsection{Punkte im Raum}

	\begin{wrapfigure}{r}{.25\textwidth}
		\vspace{-30pt}
		\centering

		\imageplay{\img/1.png}{\linewidth}{1}

		\vspace{-20pt}
	\end{wrapfigure}

	Mithilfe der \code{void draw()}-Funktion können Sie ihre Werke zum Leben erwecken lassen.
	Schreiben sie ein Programm, dass in jedem Durchlauf der \code{draw()}-Funktion einen Punkt an einer zufälligen Position auf den Zeichenbereich setzt.
	Verwenden Sie dazu die Methoden \code{random(i)} und \code{point(x, y)}.\\
	Indem Sie den Hintergrund nicht immer wieder in der \code{draw()}-Funktion zeichnen, bleiben ältere Pixel erhalten.\\
	Bei Bedarf können Sie auf diese Vorlage zurückgreifen:

	\begin{lstlisting}
void setup() {
    // Einstellungen: Fenstergröße, Hintergrund, ...
}

void draw() {
    // Zufällige Koordinaten wählen, Punkt zeichnen
}
	\end{lstlisting}

\subsection{Mehr Punkte!}

	\begin{wrapfigure}{r}{.25\textwidth}
		\centering
		\vspace{-30pt}

		\imageplay{\img/2.png}{\linewidth}{2}

		\vspace{-20pt}
	\end{wrapfigure}

	Derzeit erscheinen die Punkte relativ langsam im Zeichenbereich. \\
	Beschleunigen können Sie den Prozess, indem Sie in jeder Ausführung der \code{draw()}-Funktion nicht nur einen, sondern gleich mehrere Punkte zeichnen. \textbf{Verwenden Sie hierzu eine \code{for}-Schleife.} \\
	Auch hier können Sie eine Vorlage verwenden, welche Sie in die \code{draw()}-Funktion einfügen - dabei müssen Sie die Anzahl maximaler Durchläufe an der richtigen Stelle einfügen:

	\begin{lstlisting}
for(int i = 0; i < maximaleDurchläufe; i++) {
	// zu wiederholende Aktion
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{\textit{Randomwalk}}

		\begin{wrapfigure}{r}{.25\textwidth}
		\vspace{-30pt}
		\centering

		\imageplay{\img/3.png}{\linewidth}{3}

		\vspace{-10pt}
	\end{wrapfigure}

	Sie sind nun in der Lage, mithilfe von Zufall und Schleifen ein bewegtes Bild zu erzeugen.
	Nun wollen wir einen \textit{Randomwalk} erzeugen.
	Dies bezeichnet einen Pixel, der sich zufällig auf der Zeichenebene bewegt, und durch die hinterlassene Spur ein Bild erzeugt. \\
	In jedem \code{draw()}-Durchlauf soll sich der Pixel zufällig nach oben oder unten, und nach links oder rechts bewegen.
	Dabei soll es auch die Möglichkeit geben, dass sich der Pixel in einem Durchlauf auf der \code{x} bzw. \code{y}-Ebene nicht bewegt. \\
	\clue{Auch hier können Sie eine Schleife verwenden, um mehr Pixel pro \code{draw()}-Durchlauf zu erhalten.}

\end{einstieg}

\begin{einstieg}

	\subsection{Absperrung}

	Falls Sie ihre Kreation mal für eine Weile beobachtet haben, ist Ihnen vielleicht aufgefallen, dass der Pixel sich irgendwann aus dem Bild bewegt und oft nie wieder auftaucht.
	Dies sollen Sie nun beheben:
	Befindet sich der Pixel außerhalb der Bildfläche, soll er sich sofort wieder in Richtung dessen bewegen. \\
	Machen Sie dabei Gebrauch der \code{width}- und \code{height}-Variablen.

	\subsection{Farbmuster}

	Zu guter Letzt wollen wir nun dem Spektakel etwas Farbe verleihen:
	Entwickeln sie eine Möglichkeit, wie sich der Pixel mithilfe von \code{stroke(c)} in jedem Durchlauf eine Farbe generiert.
	Dabei können Sie auf den Zufall oder auf Variablen verlassen, welche nach und nach hoch- oder runterzählen.
	Seien Sie kreativ und teilen Sie ihre Ergebnisse!

	\begin{center}
		\imagebox{\img/5a.png}{.21\linewidth}
		\imagebox{\img/5b.png}{.21\linewidth}
		\imagebox{\img/5c.png}{.21\linewidth}
		\imageplay{\img/5d.png}{.21\linewidth}{4}
	\end{center}


\end{einstieg}
